【粵劇巨星殞落】吳君麗離世享年84歲

粵劇名伶吳君麗今晚突然傳出離世消息，享年84歲。原名吳燕雲的吳君麗，是影壇「八牡丹」之一，她獲封「白牡丹」。黃夏蕙今日接受《蘋果》電話訪問，她證實吳君麗離世：「今晚去晚宴，見到譚炳文囡囡，佢同我講麗姐走咗。」
吳君麗早年居於上海，在抗日戰爭後隨母來港定居，曾跟廣東音樂「四大天王」之一尹自重學習粵曲，後來吳君麗加入陳非儂所辦的香江粵劇學院，成為陳非儂的「入室弟子」，有「玉喉艷旦」之譽。擅演青衣及刀馬旦，曾參與120部電影，包括粵劇電影及時裝電影。
吳君麗於1962年成立「新麗聲影業公司」，直接參與電影拍攝工作。 1970年代至1980年代，參與林家聲的「頌新聲劇團」。1987年至1993年間，與陳劍聲、新海泉組織「新麗聲粵劇團」，並參與粵劇演出，1991年於新加坡舉辦個人演唱會。到2004年吳君麗將3000項服飾、戲箱、道具，以及劇本、宣傳刊物、照片等捐贈予香港文化博物館。

已經甚少在幕前演出的吳君麗，於2008年，簽約無綫電視拍攝處境劇《畢打自己人》，2009年因滿約離開。而吳君麗對上一次出席公開場合，是出席薛家燕娶新抱的飲宴上。

吳君如 rip

嚇死 第一眼睇錯吳君如

00後,咪咁口賤啦

青青河邊草

唔爭氣笑撚左

好大波𠴱個老人家

君如rip😢

大波吳君如

你點解會咁留意?